% Appendix Finale Hinweise

\chapter{Hinweise zu den Studiendaten} % Main appendix title

\label{App5:Hinweise} % Change X to a consecutive letter; for referencing this appendix elsewhere, use \ref{AppendixX}

Über die vergangenen Jahre sind im Rahmen dieser Arbeit mehrere Gigabyte an Daten zusammengekommen. Den größten Anteil daran haben die Bildschirmmitschnitte der Studienteile sowie die einzelnen Graphiken, die auf Grundlage der Eye-Tracking-Rohdaten erstellt wurden. Allein schon der Umfang dieser Daten macht es nahezu unmöglich, einen digitalen Anhang für diese Arbeit sinnvoll einzugrenzen.

Mit Blick auf die gebotene Sorgfalt im Umgang mit personenbezogenen Daten und im Bemühen um größtmögliche wissenschaftliche Transparenz und Nachprüfbarkeit befinden sich deshalb ausschließlich folgende Daten auf dem USB-Stick, der zusammen mit den gedruckten Exemplaren der Dissertation zur Begutachtung eingereicht wurde:

\begin{itemize}
    \item PDF-Version dieser Arbeit mit Stand vom \datumFinal{}.
    
    \item PDF-Version aller Graphiken, die in dieser Arbeit verwendet wurden.
    
    \item Analyseschritte der Eye-Tracking-Daten im HTML-Format als Ausgabe von R"=Markdown.
    
    \item Angaben der Online-Umfrage, der Eingangsfragebögen sowie des Ausgangsfragebogens jeweils im ODS"=Format
\end{itemize}

Alle weiteren Daten sind nach Vereinbarung mit mir als Verfasser dieser Arbeit einsehbar. Die Kontaktaufnahme kann über \texttt{\href{mailto:felix-hoberg@hotmail.de}{felix-hoberg@hotmail.de}} erfolgen. Ebenfalls können Wege zur Kontaktaufnahme über die wissenschaftliche Identifikationsnummer \href{https://orcid.org/0000-0002-8631-6051}{ORCID 0000-0002-8631-6051} nachvollzogen werden.