

\chapter{Fragebogen 3: Fragebogen Post-Experiment} % Main appendix title


%-----------------------------------------------------


Am Ende der Beobachtungssituation, nach Ausfüllen des Ausgangsfragebogens, wird weiterhin folgender Hinweis eingeblendet:

\begin{framed}\label{App3:HinweisEnde}

\noindent Sie sind nun am Ende der Umfrage angelangt. An dieser Stelle möchte ich mich noch einmal herzlich bei Ihnen für die Teilnahme und die investierte Zeit bedanken. Ihre Teilnahme ist für mich ein wichtiger Beitrag zu meinem Forschungsvorhaben.

Sollten Sie weitere Informationen wünschen, oder über die weitere Entwicklung dieses Vorhabens informiert werden möchten, hinterlassen Sie bitte Ihre Kontaktdaten über das folgende Eingabefenster (Klicken sie unten auf \textit{\underline{Weiter}}). Diese werden selbstverständlich gemäß der eingangs angesprochenen Datenschutzrichtlinien verwaltet und getrennt von den Angaben der Umfrage aufbewahrt. Bitte beachten Sie, dass es mehrere Monate dauern kann, bis aussagekräftige, veröffentlichbare Ergebnisse vorliegen.\\

\underline{Andernfalls können Sie das Browserfenster jetzt schließen.}\\


\noindent Beste Grüße\\
\noindent Felix Hoberg
\end{framed}

%-----------------------------------------------------



\label{App3:F3} % Change X to a consecutive letter; for referencing this appendix elsewhere, use \ref{App3:F3}


%------------------------------------------------------

\subsection*{Grundsätzliche Beurteilung}
\label{App3:GB}

%------------------------------------------------------


\begin{enumerate}
\item Welche der folgenden Aspekte können Sie nun beurteilen?

		\begin{itemize}
		\item[\Circle] Gesprächsqualität
        \item[\Circle] übersetzungsqualität
        \item[\Circle] Tonqualität
        \item[\Circle] Videoqualität
        \item[\Circle] Versuchssetting
        \end{itemize} 

\item Wie beurteilen Sie...?\footnote{Nur gemäß vorausgehender Frage beantworten.}\\

		\begin{tabular}{lccccc}\toprule
		 & \multicolumn{2}{l}{schlecht} & \multicolumn{2}{r}{gut} \\
          & 1 & 2 & 3 & 4 \\ \midrule
         die Gesprächsqualität & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\
         die übersetzungsqualität & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         die Tonqualität & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         die Videoqualität & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         das Versuchssetting & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle \\ \bottomrule
         \end{tabular}
         
\item Wie haben Sie sich in dieser Kommunikationssituation gefühlt?\label{App3:KommSi}\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}

\end{enumerate}
%------------------------------------------------------

\subsection*{Wahrnehmung des Probanden}\label{App3:WdP}

%------------------------------------------------------

\begin{enumerate}[resume]
\item Wie beurteilen Sie...?\\

		\begin{tabular}{lccccc}\toprule
		 & \multicolumn{2}{l}{schlecht} & \multicolumn{2}{r}{gut}\\
          & 1 & 2 & 3 & 4  \\ \midrule
         die Qualität der Kommunikationssituation & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle   \\
         die Informationsdichte & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle \\
         die Leistung des Skype Translators & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ \bottomrule
        \end{tabular}


%---------------------------------------------------------------------
%
% Vorsicht! Tabelle mit anderem Maß.
%
\item Wie beurteilen Sie...?\\

		\resizebox{\linewidth}{!}{\begin{tabular}{lcccccc}\toprule
		 & zu kurz & & angemessen & & zu lang \\
          & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ \midrule
         \makecell{die Dauer \\der Kommunikationssituation} & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle \\ \bottomrule
        \end{tabular}}  

%-----------------------------------------------------------------------



\item Ist Ihnen etwas in semantischer Hinsicht aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:SemH}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:SemH}}
    \end{itemize}
        
\item Ist Ihnen etwas in syntaktischer Hinsicht aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:SynH}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:SynH}}
    \end{itemize}        


\item Ist Ihnen etwas in terminologischer Hinsicht aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:TerH}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:TerH}}
    \end{itemize}

\item Ist Ihnen etwas in puncto Stil aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:Stil}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:Stil}}
    \end{itemize}


\item Ist Ihnen etwas in puncto Register aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:Reg}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:Reg}}
    \end{itemize}

\item Ist Ihnen weiterhin etwas aufgefallen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{Blende ein: Frage \ref{App3:sonst}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{Blende aus: Frage \ref{App3:sonst}}
    \end{itemize}
\end{enumerate}


%-----------------------------------------------------------------------

\subsection*{Auffälligkeiten in der Leistung des Skype Translators}

%-----------------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}[resume]
\item \label{App3:SemH}Was ist Ihnen in semantischer Hinsicht aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}} 

\item \label{App3:SynH}Was ist Ihnen in syntaktischer Hinsicht aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}} 


\item \label{App3:TerH}Was ist Ihnen in terminologischer Hinsicht aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}} 
       
\item \label{App3:Stil}Was ist Ihnen in puncto Stil aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}} 
       
\item \label{App3:Reg}Was ist Ihnen in puncto Register aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}       
       
\item \label{App3:sonst}Was ist Ihnen weiterhin aufgefallen?\\
	   \underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}\\   
       \underline{\hspace{7.5cm}}      
       

\item Welchen Einfluss hatten die ... Auffälligkeiten auf die Kommunikation?\\

		\begin{tabular}{lcccc}\toprule
		 & \multicolumn{2}{l}{keinen} & \multicolumn{2}{r}{großen} \\
          & 1 & 2 & 3 & 4  \\ \midrule
         semantischen & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         syntaktischen & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         terminologischen & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         stilistischen & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         das Register betreffenden & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ 
         sonstigen & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ \bottomrule
        
        \end{tabular}
\end{enumerate}


%-----------------------------------------------------------------------

\pagebreak\subsection*{Informationsgehalt der Kommunikationssituation}
\label{App3:IdS}\largerpage[-1]

%-----------------------------------------------------------------------
\begin{enumerate}[resume]
\item Haben Sie das Gefühl, dass Ihnen im Nachhinein noch immer Informationen fehlen?

    \begin{itemize}
		\item[\Circle] Ja → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:FI}}
        \item[\Circle] Nein → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:Anreg}}
    \end{itemize}


\item Woran machen Sie das Fehlen der Informationen fest?\label{App3:FI}

		\begin{itemize}
		\item[\Circle] individuelle, persönliche Gründe: \\\underline{\hspace{7.5cm}}\\ 
		\item[\Circle] individuelle, den Kommunikationspartner betreffende Gründe: \\\underline{\hspace{7.5cm}}\\  
		\item[\Circle] technische: \\\underline{\hspace{7.5cm}}\\  
		\item[\Circle] sonstige: \\\underline{\hspace{7.5cm}}\\  
        \end{itemize}
           
\item Haben Sie durch diese Kommunikation Anregungen bekommen, über die Sie vorher nicht Bescheid wussten?\label{App3:Anreg}

          \begin{itemize}
           \item[\Circle] Ja → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:Weiter}}
           \item[\Circle] Nein → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:Angem}}
           \item[\Circle] Unsicher → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:Angem}}
           \end{itemize}           
           
\end{enumerate}
%-----------------------------------------------------------------------

\subsection*{Weiterführung des Informationsbedarfs}

%-----------------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}[resume]
\item Wie werden Sie diese weiteren Informationen einholen?\label{App3:Weiter}

          \begin{itemize}
           \item[\Circle] Skype Translator
           \item[\Circle] Freunde
           \item[\Circle] Heimatuniversität
           \item[\Circle] Internet
           \item[\Circle] Gastuniversität
           \item[\Circle] bis zum Beginn des Auslandsaufenthaltes warten
           \item[\Circle] Sonstige:~\underline{\hspace{7.5cm}}\\
           \end{itemize} 
\end{enumerate}
        
%-----------------------------------------------------------------------

\subsection*{Weitere Verwendung des Skype Translators}
\label{App3:WvST}

%-----------------------------------------------------------------------
        
\begin{enumerate}[resume]
\item Wie angemessen fanden Sie die Verwendung des Skype Translators in dieser Situation?\label{App3:Angem}\\

		\begin{tabular}{lccc}\toprule
		unangemessen & & & angemessen \\
           1  & 2 & 3 & 4  \\ \midrule
           \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ \bottomrule
        \end{tabular}        


\item Wie wahrscheinlich ist es, dass Sie den Skype Translator erneutfür eine solche Situation verwenden?\\

          \begin{tabular}{lccc}\toprule
          unwahrscheinlich & & & wahrscheinlich \\
           1  & 2 & 3 & 4  \\ \midrule
          \Circle & \Circle & \Circle & \Circle  \\ \bottomrule
        \end{tabular} 


\item Würden Sie den Skype Translator für eine andere Situation verwenden?

          \begin{itemize}
           \item[\Circle] Ja → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:aSit}}
           \item[\Circle] Nein → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:VglPE1}}
           \end{itemize}


\item Wie sähe die Situation aus, in der Sie den Skype Translator verwenden würden?\label{App3:aSit}\\
		\underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}

\end{enumerate}
%-----------------------------------------------------------------------
\pagebreak
\subsection*{Vergleich Pre-Experiment-Fragebogen}
\label{App3:VglPE}

%-----------------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}[resume]
\item Wie beurteilen Sie nun das Verhältnis von Skype Translator zu übersetzern und Dolmetschern?\label{App3:VglPE1}\\

		\begin{tabular}{lccccc}\toprule
          & 1 & 2 & 3 & 4 & \\ \midrule
         Konkurrenz & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle & verschiedene Welten \\ \bottomrule
        \end{tabular} 
        
\item Weshalb sehen Sie das Verhältnis zwischen Skype Translator und übersetzern so?\\
		\underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}\\
        \underline{\hspace{7.5cm}}


\item Wie beurteilen Sie eine Kombination von menschlicher übersetzung/Verdolmetschung und Skype Translator?\\

		\begin{tabular}{lccccc}\toprule
          & 1 & 2 & 3 & 4 & \\ \midrule
         unsinnig & \Circle & \Circle & \Circle & \Circle & sinnvoll \\ \bottomrule
        \end{tabular} 
        
\item Würden Sie auch Geld für diese Technologie bezahlen?

      \begin{itemize}
           \item[\Circle] Ja → \textit{weiter mit Frage \ref{App3:Geld}}
           \item[\Circle] Nein
       \end{itemize}        


\item Wie viel Geld (Euro) wären Sie bereit dafür auszugeben...?\label{App3:Geld}

      \begin{itemize}
           \item[\Circle] in einem Monatsabo\\ \underline{\hspace{3cm}}
           \item[\Circle] in einem Jahresabo\\ \underline{\hspace{3cm}}
           \item[\Circle] einmalig\\ \underline{\hspace{3cm}}
       \end{itemize}

\end{enumerate}
